[多圖] 立場d圖輯睇到好治癒：冷清的街舖 經濟的嚴冬

記得Click入去幫立場賺下click rate先
全文：

武漢肺炎疫情未見減退，本港零售業飲食業大受打擊。

吉鋪處處，《立場新聞》記者走訪中高消費區如尖沙咀、中環及蘭桂坊等；亦有到過土瓜灣、佐敦及銅鑼灣等本地人常往消費的區域，發現不少食肆、零售都關門大吉。部份食肆如蘭桂坊的娛樂場所，標明經營困難，開舖無期；另部份零售店舖如金行，即休息七天，再待商機。

更令人擔憂是鬧市中的招租吉舖，隨處可見。有學術機構預期本港今年首季的經濟會下跌 2.8 %，經濟的寒冬，恐怕現時只是開始。

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

唔好笑 要幫襯多d黃店...

第二張圖好似果d一年365日都係結業最後一天

一兩個月就搞到咁?
有無咁畸型

近排多咗好多告急 如果要出街盡量去黃店

我唔出街既，我唔知我睇唔到我唔理

#1有誤，補link：

八個月以黎既蝴蝶效應，配合埋武漢肺炎

如果唔係左報source盡量出post放link 大家幫幫佢地賺click rate

最尾個張真係光復土瓜灣

似足黃金有D 鋪 執左n咁多年都未執

push

土瓜灣人忍咗幾耐

打下飛機，傷唔傷到班老細我唔知，但低下層就已經好多重傷

零 售業寒冬戰士

仲要記得唔止幫食店，大家太focus黃色餐廳圈

低下層一早就重傷啦係香港做左奴隸咁多年

正

Push

係

依家超正
行街少人 唔洗識又唔洗等位
搭車少啲人上落都快啲

*迫

[YouTube同CCTVB戰線] CCTVB 諗住靠YouTube敗部復活

光復香港

攬炒》黃店
避無可避先去幫襯

爽

多謝黨 #要是沒有黨

其實香港有個部門好應該負責！ 點解無人理？

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

我地就算保得住全部黃店都仲係好弱勢，根本藍紅仲佔緊主導，黃店盡救都無咩問題

我就係要呢啲jpg

仲有好多間

都有必要消費 咪去黃店

請支持黃色經濟圈

上面唔掂養唔起人，蝕緊錢先需要炒d藍絲低下階層

落閘唔算執笠喎
早收左就真

正想講

希望呢d店入面冇黃店

其實真係唔好食
可以咁耐都唔執係奇蹟
係咪啲廢老食開爛屎

好舒服

尖沙咀嗰間CD 鋪汁到未

點解會無北角福建幫果間富臨

其實我地好應該趁依家繼續搞好黃圈 用行動話俾啲藍知 佢地依家呢個情況個根源係來自政府嘅無能同黑驚嘅警暴
根本只要政府肯回應 黑警會解散重組 呢個社會先會回復
不過班白痴高官同黑驚又點會咁易俾小市民好過
越亂佢地越開心 人工照袋 嘢照亂up 唔妥你又繼續打你 鎖你 根本無後果

金融風暴
金融海嘯
金融嚴冬

那有錢

灰灰的天~空空的街~

真，黃店客量都冷清咗好多，不過見到隔離茶餐廳都要轉播 ViuTV 就知咩事

可能因為之前好多支那人？

金馬倫道嘅「節拍」呢！？

賣朱古力個堆收咗皮未

而家冇撚得賴黑衣暴徒搞搞震啦?

日日講慘過沙士
結果講中左

黃Youtuber

The Little Balu

Hana tam

大J

Sai Ho Chan

Ray Ho

Elva Ni 倪晨曦

Fio Chiu

bob叔 煮家男人

Alfred Chan 有碗話碗

arho TV

燒車 (Tielor’s Path)

Auman Yick

Bethni Y

小薯茄

Ahfa

Kiko Li

Dora

Hiddie T

EG大個仔

Mingsze

CAT GIRL

GF VS GF

馬田

超有病的小明

藍Youtuber
Jade lam
Brandy lui
三鳩姐(黑警家屬）
Liz(黑警家屬）
Coffee lam
肥閪Alison Tsang
老女人 QQ Chan
陳怡
奶共閪樂彤
Mingjai
Suenn wong (cheerS Beauty)

大把連鎖店都係藍 Starbucks都仲係咁多人

每日to-DO List
1. Twitter 戰線
2. 去tvb廣告商fb洗版
3.幫襯黃色經濟圈
4.壯大黃圈youtuber, Dislike 藍絲Youtuber

加入工會
⚠️工會大全⚠️

口罩先係最大問題...

無客落閘只係減低成本，反而係會無咁傷，慳返啲燈油火蠟，跟住叫員工放無薪假，舖租就揼業主減租，分分鐘捱過呢段時間就神仙

嗰間出口店 真係貼咗好耐

軍妓海鮮酒家

幫下非排隊黃店

其實唔係告急先去黃店
本來就應該要去
利申全黃店左幾個月

武肺最強黃絲

啱，根本應該變成習慣

但係樓價又唔大跌！等緊大跌價，d大陸人放盤3-5折求售

全中，經濟好低下層咪又係一樣被撚狗

黃店好多都要頂

藍店有六成人唔會去，仆硬街

但經常性有人想用呢點黎說服香港人唔好支持攬炒

偉恆昌嗰邊收咗啲

成撚日話示威衰過沙士，而家現眼報

所以出街一定要幫襯黃店 食野就食黃店外賣啦

居然只係啲希望只係約未完

多謝祖國自由行啦，養左你地班友咁耐，宜家要還啦

啱啱叫咗嗲哋入定幾櫃環保炭
聽日就約睇樓

香港人：做死/餓死
支國人：生死都無得自己揀

太少啦 仲未衰過沙士

唔影埋炒口罩啲藥房，人血饅頭咁好搵，發國難財執唔少啦

黃色經濟圈，幫同路人

步程3分鐘就到其中一個武漢肺炎屋企

林鄭媽媽只示範一次

呢個真, 條街舒服好多

根本未好過
一直都受緊重傷

好想一直維持落去
20幾年都未試過

暫時睇唔到，根本好少落街

要輪班返工

以後要改口，示威衰唔衰得過武肺

就算係清靜左都唔到我地行，放工都係盡快番歸要保持到肺炎後都係咁

講得岩
依家出得街就更加應該幫襯黃店

藍店金鋪都終於有今日啦

好多黃店都告急同執...因為真係少咗好多人出街

尖沙咀嗰間CD舖

只要帶口罩, 去行吓街, 咪撚去室內
戶外有空氣流動, 戶外活動無事嘅

大清貨左十幾年

老銅之前有三間翠華
執兩間有咩問題？

唔洗送頭就ko哂啲連鎖店
之前成日屌抗爭影響生意
而家唔屌中共肺炎嘅？
食左屎呀？

今日幫襯左黃店，冇晒排長龍既情況，但入面都有近七成滿
食完走去睇下富臨， 得2枱老野食飯， 抵死

繼續努力幫襯黃店

唔排長龍又夠多人先好，代表大家識分散投資

出街救黃店

起藍店死清光前大家要齊心捍衛黃店

最近都好多黃店告急,手足們請多幫襯

衰過沙士嘛

幾個月前話示威搞到衰過沙士
而家就真係黎多次沙士你睇
天網恢恢疏不漏

你估無黃絲做低下階層咩

咁而家算唔算you burnt with us?

間翠華好似好多年係咪?
整到勁靚咁

咩app

屋企人日日煮
想幫襯都難

後生手足有氣有力做下foodpanda都捱到
班廢老就唔同啦

武汉人、复仇！
中国人！复仇！
光复中国、时代革命！
民主宪政、五大诉求、缺一不可！
国内救火系统腐败、星星之火可以燎原！

所有手足、請你們在國内網絡/Facebook/Twitter/各大平台，大舉反攻大陸， 時機已到要好好把握、 今日唔做幾時先至做？
國內沒有反抗，香港民主舉步維艱。 國內合力反抗 , 瓦解中央 指日可待！

和你eat

多謝中共

唔知點解睇到好開心

不過大家而家就唔可以懶
出街就多啲幫襯黃店啦

邊救到咁多丫，要佢地一齊轉型，做多啲外賣，搵外賣app 合作，減成平減到最低，起碼撐番2、3 個月

黃店可唔可以賣住現金劵先

黃色(良心)經濟圈地圖

係
橫掂都要消費
梗係幫襯自己人

黃店外賣蔬菜、水果都有
大家可以留意下

Ig:

=========================

《外賣黃店表 － 安坐家中食黃店系列》
九龍東區 PDF:

九龍西區 PDF:

新界東區 PDF:

新界西區 PDF:

港島區 PDF:

快d like & share
幫襯uber eats 仲可以幫埋[失業]步兵手足

好多cafe個啲好撚貴 我呢啲學生就真係消費唔起
但其實都有好多黃店都有做學生優惠嘅 所以唔好話無錢

胡師傅仲未出場嘅？

係時候到我架fc發揮

既然人要食飯 梗係幫襯自己友

Hoko guide 買券幫小店

依個?

立場影啲相係好正
另問，賺click rate對佢哋有咩幫助？

就係要呢啲
三罷都係想咁

有間變左coffee shop
都幾多人幫襯

講好要攬炒 天滅支共，再滅港共

救黃店！撐黃店！
救黃店！撐黃店！
救黃店！撐黃店！

其實生意真係好撚差
啲鋪頭去到7-8點就閂門
以前?
9點半先啱啱開始閂炸

好似尖沙咀站b2出口果間cd鋪咁

撐黃店

係正既啲圖

雖然我都係受害一員

啱呀
中立都要避免去

推

我地買咗咁多米，唔喺屋企食咪好嘥

上水行街現在好舒服 好有當年未有自由行水貨佬入侵時期既舊上水

最尾果張
個招牌同用色，支那味濃撚到

藍店唔去， 黃店都係無人等死， 出一次油尖旺就知

立場好波

跪求大家去task2 rt插支共的外媒tweet
大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

俾班廢藍恨到啦
今次真係差過沙士

點笑得出, 黃店其實一樣

咁你想點，回歸以前好冇

一兩個月無生意，你係老闆都要計數啦
租金，水電費，人工，未計D貨
一個月十幾萬，商場隨時四五十萬
唔執左佢，邊有咁多十萬蝕呀

想叫你地唔好開香檳住

講晦氣說話有咩用

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

藥房金鋪就執柒曬佢啦

黃飲食業如果有foodpanda個類都仲ok
其他行業可以仲衰

呢八個月抗爭以嚟，好多做生意話慘過sars，個天見你哋講到咁慘，咪比返sars嘅環境比你哋，等你哋做生意

老蘭

唔明點解變左「要岀街盡量去黃店」
唔係話要黃色經濟圈咩，我日日食飯都淨係揀黃店，連買家居用品例如廁紙牌子等都係有黃list就跟黃list買。乜其他人唔係都應該要有咁嘅心態咩？唔係咁多個月嚟我地做緊啲咩？

啱呀生活上一定要變成習慣

希望重新洗牌 真正光復香港

尋日行過CWB翠華

係無開定點？

係
間野係佐敦執咗成起碼半年都未執

我覺得分享水泡貼切d，因為冇人做到救生艇咁勁，都係靠大家一齊攬住水泡互救

強國咁撚毒D強國人仲點會走死都留係香港啦

香港人的唯一出路----遠離支共國

支共國內鬥嚴重，禍及人類

你啱我住嗰頭，一年365日都係話要錢唔要貨

True,成日話咩攬炒優先又多多籍口
咁一開始就唔好搞黃色經濟圈啦

真呀

屌你
好中意呢句

餐餐黃店咁滯 除非屋企叫deliveroo黃店無開要揀無立場之外

真心一日兩餐，中午一般食黃店，跟手搵誠哥超市買餸返歸煮，有去HKTVmall 訂野，光時有埋炒
少少唔等用野，仲可以點？

由我中學到而家畢業都仲開緊

知唔知做小本生意，無錢賺嘅老世要靠食老本過，已經夠艱難。如果講緊嘅係倒蝕一至二個月嘅程度，淨係貼錢出糧俾員工同舖租已經夠一舖清你袋。

留名

2019年8月嘅店主：屌，班暴徒咁搞法，而家個市仲衰過沙士

冶咩癒，無腦到…
手足d鋪都執埋你笑得出？

基本上香港係咁, 其他地方通常鋪頭租金會豁免, 一半員工 No Pay, 正常來講應該捱到三四個月.

香港收租佬死鏈爛鏈...... 主要係因為佢哋大部份都已經供完, 加上有錢. 寧願丟空喺度都唔肯減價. 跟住鋪頭就含得撚橡皮糖. 所以啲連登仔成日屌邊間房邊間鋪, 屌最撚惡嘅地產佬同收租佬就唔撚理. ( 當然亦都唔排除佢哋完全唔撚知 )

不過依家最撚好就係啲金鋪執笠.

唔知尖沙咀播演唱會間CD鋪執左未呢

攬炒成功唔係應該開心??

真, 唔出街都可以嗌黃店外賣, 有埋list

講得啱

攬炒好呀

唔好俾佢停

執埋無良藥房plz

而家啲低下層應該殘廢咁濟

Push.

廢老集中地

呢個真

七八月都已經話年尾至年頭先會爆
依家有武廢
爆得更金

禁多告急

報告下吉野家戰綫先

瀝源吉野家已經「內部裝修」
各間舖頭已經 cut 更減時
調景嶺 灣仔道吉野家早一排已經收皮
仲有由上年年尾開始嘅大劈價

sorry 原來一個月內已經有五間分店收咗皮
旺角老銅兩間地下吉野家亦都唔會再續租
全綫收皮指日可待

其實佢地賺完哂就走

成班抵撚死
日日提差到sars咁，今次直頭差過sars撚死班商家

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

del咗？

真。罷工
都唔知係咪應該多謝個武漢肺炎

肺炎一過立即好似7-10月咁示威 政府回唔到血 😆我哋贏既機會更大，前題係有人出嚟😅

間野好撚嘈
附近啲人點頂得順咁耐

真執邊會咁囂張

疫情一完分分鐘仲多人岀,個政府咁無能

所以名店咁快執，租金真係痴撚線，名店租金可以去到500萬-1000萬要賣幾多鞋袋先回到本

鄭秀文？

Disagree

唔係嚴寒咁簡單⋯直頭係絕對零度咁難頂

嚴冬裡 寒風裡 無論冰天跟雪地。

奶共嘅仲唔多支那種,淋奠

未
唔知係小人咗定佢較大聲咗
隔一條街都聽到...

可以 其實成個香港最有動力既就係堆黃色
你以為班妹下妹下拎福利個堆廢老有產能咩
共產黨就係知道呢樣野先不停打擊你地信心
最重要係黃色勢力夠團結就有得贏

孽主先係罪大惡極既真兇

睇怕個2枱老野都知時日無多 有得食就食盡

個天都同林鄭攬抄

好興奮

其他黃色零售店更加要懲罰

真係畸形到好可怕
屯門屎廣場都開始見到啲招租吉舖，或者用圍板圍封嘅舖
人流都冷清咗

但

我好鍾意呢種感覺

因為真正覺得個城市屬於自己，唔係班支那垃圾

食支那水 + 冇租金管制

支那從一開始就取消租金管制嚟逼香港人吸支那毒

係撚我地問題咩
屌你老母
d租貴到離撚晒地
on柒9

大清洗，大革新
將港共時代引入嚟吸血、廢老、不思進取嘅
金行，名店，中菜酒樓，放題，打邊爐同我通通清洗...
aloharara

睇到好舒服
大埔多d支持黃店

背靠支那的後果

荃灣仲正
新開埋如心2同海之戀分散晒人流同商戶
荃新荃廣LM都吉左好多

攬炒

其實舊年年頭生意已經唔算好
而家只係將班垃圾一次過清潔乾淨

藍衫仔仔more

好正 真係唔好有咁多連鎖大集團貴價時裝店
真係想有返多啲有氣質嘅小店

由六月講到宜家終於攬炒成功

做工務員鐵飯碗果班 fat fat

繼續

大埔區黃店水準好高，鼎天已經係最低

食物對得住個價錢
仲要食得開心d

咖啡唔係必需品
反而餐廳都食得過

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

下面個段情人節睇到眼濕濕

衰幾個月就要笠執, 做少一枱客果晚就要蝕
個生態畸撚哂形, 大家出街唔係享受服務而係幫手交租拿拿臨幫襯完好躝
仆一次街斬掉重煉或者係好事

不了 要儲錢買口罩送比撐警廢老
唔係會比大愛撚屌

就算唔出街都可以foodpanda叫黃店外賣

起碼叫有水泡，其他乜都冇靠自己游水

黃藍都唔會幫襯
攬炒先會令人覺醒

一張張成績表

琴日9點行過尖沙咀，人聲都冇

睇人仆街最開心
我停工兩個月 係3-4萬

業主吉鋪 一個賺小二三十萬
諗起都爽

以前喺茶餐廳食
坐多過20分鐘就成兩三個樓面𥄫撚住你碟嘢食哂未
嗱嗱聲清檯畀下位
宜家一兩點lunch time坐成個鐘都冇人理

抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

??

睇定啲 都未真正重新洗牌

講真, 可能依家外出坐低食會驚, 可以買外賣幫下黃店

一分鐘

區外人唔明，求解釋

都唔係要洗牌
依家麻雀都打唔成呀

政府又話派錢？

屌澳牛隔離個間結左幾個月業都未結到, 結埋下年先啦

土瓜灣係勁多支那旅行團買嘢，居民連茶都無得飲，旅行團包曬場

日日播鄭秀文演唱會仲要大大聲

唔知點解 明知最終會燒埋我度 但我都好期待
可能我本身係社會底層 得份工可以輸 唔似班既得利益者 又有租 又有鋪 又有一大班人跟佢搵食 又有債務等咁多野輸

大洗牌， 等政府養。。

關呢間新富盈咩事？

唔係特別針對佢，望到土瓜灣好多奶共鋪頭執覺得爽姐

同容祖兒

咁都未執⋯⋯⋯

人多都要好似11月咁內戰級先有效果！

2-3個月，香港人都客觀睇2-3個月內會完咗個肺炎。除非炒得好勁，否則點會有人捱唔到3個月？

所以想跌都幾難。
有成幢大廈的人中晒武漢肺炎又唔同，